# Лабораторная работа по "Теории автоматов и формальным языкам"

Дата начала работы: 9/25/2021

Автор: Липатов Александр

Второй программист: Алексей Сартаков

Третий программист: Кристина Кочеткова

## Как устроен проект:

### /

Корневая директорая проектов содержит вспомогательный скрипт main.py,
для генерации нормальных правил. И не логические файлы проекта.


### /core
Содержит логику проекта:  

+ analyzer.py - построение ОПС цепочки из двух наборов правил (грамматики и семантических опс правил)
+ grammar.py - содержит вспомогательный класс Grammar для удобной работы
+ greibach.py - содержит методы преобразования грамматики к нестрогой форме Грейбаха (возможно есть исключения для доработки)
+ lexer.py - лексический анализатор
+ rpn.py - содержит Семантический генератор ОПС с семантическими программами и класс ОПС таблицы
+ utility.py - содержит вспомогательные методы вывода
+ exc.py - содержит классы исключений
+ components - содержит элементы интерпретатора


### /tests
Содержит unit тестирование проекта 

### /data
Содержит подготовленные нормальные правила для подгрузки при работе анализатора и генератора ОПС.  

+ normal_rules.txt - правила в нестрогой форме Грейбаха (генерируется единожды из нормальных правил)
+ rpn.txt - семантические правила для генератора опс
+ rules_alloc.txt - исходные правила, из которых можно сгенерировать нормальные правила (Нужны, для презентации работы)


## TODO's

Задачи, за которые можно взяться:

+ Типизация для индексирования или математических выражений
+ div и mod операторы